\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage[galician]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{color,graphicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{courier}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}


\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}

\title{\Huge{Práctica 1 - Sistema de gestión de alarmas} \\ \normalsize{Diseño de Sistemas de Información.}}

\author{
  Castro Valiño, Pablo\\
  \texttt{pablo.castro1@udc.es}
  \and
  Chavarría Teijeiro, Marcos\\
  \texttt{marcos.chavarria@udc.es}
}

\date{Curso 2012-2013}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue
}


\begin{document}
\maketitle


\section{Iteración 1. Decisiones de diseño.}

\subsection{Alarma abstracta}
Ante la necesidad de crear diversos tipos de \textbf{Alarma}, hemos decidido añadir dos subclases \textbf{AlarmaMovimiento} y \textbf{AlarmaTemperatura} para facilitar la compresión del modelo, la reutilización de código y la correcta diferenciación de las diferentes acciones que pueden realizar los diferentes tipos de Alarmas.
También debemos destacar la creación de la clase \textbf{Alarma} al igual que la implementación del método
\emph{id\_alarma()} como abstractos ya que cada uno de los diversos tipos de alarmas utilizados, podría poseer una forma
distinta de identificar a sus alarmas.

\subsection{Centralita como una agregación de Alarma}
Hemos decidido utilizar \textbf{Centralita} como una agregación de \textbf{Alarmas} debido a la necesidad de agrupación
que estas tienen según nos indica el enunciado.

\subsection{Interfaz Especificación}
La decisión de utilizar una interfaz para implementar la clase \textbf{Especificación} viene dada por la propia
naturaleza de la clase y de su método \emph{validar()} que únicamente será implementado en las clases concretas
\textbf{EspecificacionEstado} y \textbf{EspecificaciónEtiqueta}.

\newpage
\section{Iteración 1. Decisiones de diseño.}

\subsection{Patrón Composición}
En esta iteración se nos ha pedido que incluyamos el concepto de Zona. Las zonas permitiran la creación de arboles jerarquicos formados por Zonas y Alarmas (alarmas concretas). Para la implementación de esta característica nos ha parecido que el patrón mas conveniente es el patron Composición ya que permite de forma sencilla generar estas relaciónes jerarquicas.

\subsection{Inclusión de la caché}
Para conseguir un mejor rendimiento en las operaciones de consulta del estado de las Alarmas se ha implementado un sistema de cache. Este sistema consite en la inclusión de una variable booleana que controla si el valor alamacenado en Zona es correcto o no.

\newpage
\clearpage

\end{document}

